央視評論：「黃色經濟圈」搞經濟「港獨」根本就不可能 趁早死了心吧！

央視新聞客戶端
2020-01-04 14:14:00

「黃色經濟圈」近來成了亂港分子碎碎念的熱詞，搞笑得很。
也是，「修例風波」持續半年多，這些人希望以暴力手段「攬炒」香港，但其目的並未達到。於是，提出「黃色經濟圈」，將政治戰場轉向民生、經濟兩大範疇，意欲搞經濟「港獨」。但這樣，就能達到目的？筆者想說，還是趁早死了心吧！
其實，反中亂港分子幾個月前就發起了「顏色經濟戰」。9月初，有IT業者先後於安卓系統及蘋果系統推出一款名為「WhatsGap」的軟件，軟件按照不同商戶的政治取向，將所有店鋪分成藍、黃兩類，以此改變用戶的消費習慣，促使「黃店」得到更多人的支持。軟件中還會出現綠色的圖標，這意味著該家店鋪屬於中立或不表態商戶。軟件顯示，如果沒有黃色商戶可以選擇，則可以消費綠色商戶。衣食住行統統被納入顏色戰爭，其中餐飲界的黃藍之分最為明顯。除餐飲業之外，黃絲還呼籲，不去「藍店」買衫買鞋，比如：允記、VANS等店。出行不搭地鐵，旅行不買藍色集團機票，移動WiFi不租「藍店」的。住宿方面，旅行時不訂中資酒店，租房不找藍色中介……更有人呼籲店鋪交易可使用美元，取消中資銀行戶口等。

也就是說，亂港分子不僅大搞街頭的硬暴力，同時早就發起了「顏色經濟戰」的軟衝擊。暴力衝擊持續半年多，極大加劇了香港社會的分裂，各界止暴制亂呼聲越來越高，法院判罰也開始剛起來，這讓亂港分子急得跳腳。在此背景之下，亂港分子意識到，硬暴力越來越沒有市場，於是開始力推「黃色經濟圈」，試圖走軟衝擊路線。
「經濟圈」這一概念，是上世紀90年代開始逐漸出現的經濟用語，指在經濟和產業分工中具有重大群體聚合，表現為內部具有明顯的同質性與群體性，與外部有著比較明顯的組織和地域界限。經濟圈一般是以地域形成具有本地特色的綜合產業圈，而較小地域的往往只擁有某一兩個優勢產業，缺少彌補性是難以稱之為「經濟圈」的。
那現在香港一些人推的所謂「黃色經濟圈」究竟算什麼呢？忽悠，大忽悠！這不是經濟學上真正意義的「經濟圈」理論，而是用「經濟術語」包裝的暴力衝擊。
半個月前，香港商務及經濟發展局局長邱騰華在臉書直播中就批駁了「黃色經濟圈」的提法和做法。他說，香港信奉自由經濟，靠優質服務和品牌作招徠，而以顏色區分經濟是「畫地為牢」，無法持續運作，最終受害者會是「畫圈的人」。邱騰華指出，香港過去不論順境或逆境，都奉行自由經濟，商戶應以質素吸引顧客，而非政治立場。以某種顏色或某些特定的先決條件，來決定到哪裡吃東西、購物、生活，並非香港所信奉的一套。部分網民的「攬炒論」並非健康的心態，此舉只會影響香港經濟，對非技術性職位及剛畢業人士的影響更大。

的確，香港百年來有著天時地利人和之便，與海外建立了廣泛經濟聯繫。打開門做生意，不論東風西風，不分種族膚色，只要有錢賺都可以到香港辦企業。香港地域狹小，資源有限，香港人懂得，背靠內地，面向國際，才是成功之道。
而建立「黃色經濟圈」，擺明就是要搞經濟「港獨」，但這根本就不可能。香港有700萬常住市民和大量流動人口，單靠本土資源是養活不了自己的。香港與毗鄰的內地地區在水、電、氣供應等民生領域早已深度一體化。香港80%的淡水、25%的用電、100%的天然氣都來自內地。長期以來，內地還源源不斷地向香港供應著多種生活物資，這些就不多說了。記得兩個月前，亂港分子要拒買「雙11」，他們自己也知道這根本不現實，於是向「手足」建議，「就算真的很需要到淘寶網購，也希望不要貪小便宜，拿出一點骨氣，在‘雙11’之前或之後買，把它（促銷活動）的數據做低。」最終呢？拒買「雙11」自然成了笑話。
搞「黃色經濟圈」，把香港封閉起來，再進行割裂，亂港分子明知不可行，卻仍要提出如此荒謬的主張。這說明什麼？止暴制亂呼聲越來越強，亂港分子只能選擇自欺欺人。（文丨知非）

正好肚餓，去黄店食餐先

得啦

敵人反對的

煩唔煩呀 日日提
一個講
二個講 都無事
第三個講就穿嫁啦
係咪好撚驚呀？
唔驚你出乜閪聲呀

好撚驚即去黃店食野定下驚先

14億戰狼怕了?

安徽網友4d4y
剛剛
止暴制亂呼聲越來越強，亂港分子只能選擇自欺欺人，到頭來只能搬起石頭砸自己的腳！一一閆如軍

搞林夕 搞人地改名 根本就不可能 支共趁早死心吧

真係好驚我地醒唔起要食黃店

又屌

睇到心煩
做咩咁驚日日炮轟
冇第二招？

支那智障何其多

下個係咪耿爽出黎講？
佢出咗嚟未？

食黃店己成為習慣

可能下個係港澳辦
要外交部出聲可能要變成全球性嘅黃色經濟圈

又提我一陣去黃店消費

97前，沒有自由行，不是香港人自己養嗎！？

我見到敵人犯錯，會好心提醒嗎！？

又提我

CLS,一日有無8篇

講咗咁耐都冇人理

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

凡是敵人反對的

我原本唔理
見支那日日講即撐
日日食 只幫趁黃店

見到篇野就知又夠鐘食黃店

成日提

你唔悶我都悶啦

屌…仲煩過我老母

有咩唔係港獨

冇可能你又叫我死心做咩呢
咪由得我搞囉

又講好煩日日都講你哋係咪真係好撚驚

去邊到食野關你班支那賤種撚事咩

對家使唔使咁驚呀

痴撚線，見到個標題以為舊post嚟，click入嚟一睇，2020年1月4日

屌

想當日： 旨暴製亂係大部分香港人願望。

今日已經皮已收。

佢地越踩我越想罷藍店
之前仲食緊大家樂，m記， 依家少食左好多

日日都copy and paste改幾隻字就當出篇新嘢

唔好成日提醒我哋啦
的人反對

無用架
求下你地唔好搞啦

唔係話唔比佢地口交，但真係可唔可以有d新意

支那真係怕你忘記，日日講黃色經濟圈，講得仲多過人權法。

突破盲腸

有無人數到第幾篇

支持支那就唔係港獨

係囉，日日都有

童年回憶

既然講到就黎唔搞咁，快快手去食下黃店先

真係痴撚線. 洗唔洗出得咁密

證明有效

呃稿費
有冇新論點

仲講whatsgap out 唔out 啲呀
有和你pay 啦

至今夾夾埋埋
批評文章已經有幾十篇
破晒記錄
舉港獨旗遊行都無咁多篇文鬧

日日提驚死你班港豬得3分鐘熱度

香港與毗鄰的內地地區在水、電、氣供應等民生領域早已深度一體化。香港80%的淡水、25%的用電、100%的天然氣都來自內地。長期以來，內地還源源不斷地向香港供應著多種生活物資，這些就不多說了。

講到好似免費送俾香港
實際就係特衰正苦用高價買
本身可以向其他國家買
呢家就明俾錢大劣賺
再本末倒置利用奶共傳媒不停渲染香港靠大劣先可以生存
喺度呃一班唔識野嘅廢老

佢地黃絲要死，你唔比佢地死？

其實大家最緊要將黃色經濟圈输出到外國, 呢樣中共最能驚, 大家twitter 幫推.

我哋死我哋事，你咁撚急做乜？

凡敵人反對的...

共匪日日幫黃色經濟圈宣傳，搞笑得很

知喇知喇

會失敗就咪咁多嗲啦

亂港分子要自己搬石頭砸自己腳都唔高興 都唔比
佢到底想點😂😂😂

啱啱食完

你由鳩我地啦日日煩鳩住哂

依家要多啲文宣呀! 有新玩法 仲有教學同示範tim!

[行動]文宣都十八區開花 A4 label周圍貼 (更新:大量現成圖 即print 即貼!)

其實佢地要比咩人睇？ON撚99？香港人有你地打氣一定可以永遠做落去

無可能嘅事佢地根本唔洗係咁講

本來唔係港獨，比班戇鳩講到變真
中央快d解決呢班幕後推手啦

明晒

嘩唔幫襯藍店好撚爆力

哦，咁我堅持到最後一間黃店執笠，到時先放棄都未遲，橫掂好快黃色經濟圈會崩潰。

全民沽人民幣、沽中資股、轉mpf做北美、轉用美資銀行、罷買中資及奶共公司既貨品同服務、抵制奶共及中國偽人

睇到嚇左嚇

即刻去食黃店定一定驚

夕爺：

驚到賴屎。真係好撚柒

又提我食黃店

唔好話我地呢輩，連四五十歲嘅黃絲都識用和你eat WhatsGap，你同我講黃色經濟圈搞唔成?
重點係你睇啲藍店啲生意少左幾多 e.g. 華星冰室

無用架

別人反對的就是正確

我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

嗚嗚嗚

香港80%的淡水、25%的用電、100%的天然氣都來自內地。長期以來，內地還源源不斷地向香港供應著多種生活物資，這些就不多說了。

水係港共唔搞化淡將錢送中
電係大亞灣、大量香港技術人員
天然氣係中國做轉口
咪撚玩啦
唔用唔會死之餘你支共仲多好多蟹貨

利申：食住黃店打

係喎

比較之下，人權法好似都冇咁多篇文鬧

成日提

之前罷工 塞鐵佢地都係食花生mode 講幾句暴力就算 今次所有黨媒都出齊晒咁濟

輪到央視認證黃色經濟圈了？

去邊度消費關你撚事咩咁多嗲

做咩咁多人關心我哋食咩用咩?

第幾篇？

少三成都好快執

多得大地產商助攻 堅持唔減租

毛澤東:我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學...你班仆街俾我抖下得唔得呀

講可以影響到香港人既
一早割左啦
冇香港人睇cctv 呀

唔講都唔記得
一陣去黃店買糖水做消夜先

d 錢係我銀包，我鐘意點洗要你擔心咩。。

唔好行就畀佢自然死亡啦

屌你老母支那杯麵都會爆炸你同講我有野係唔可能？

不如由得我哋啦

唔好意思, 阻你少少位,
我推唔起哩個POST

[集思廣益] 黃店之間互相宣傳/賣廣告有冇得諗?

好亂
究竟暴徒係多數定小數
暴力示威係攬炒左香港，定攬炒香港失敗
睇政府同中國啲野睇到頭都大我屌你老母

唔知develop whatsgap果位手足而家係咪好開心呢？
得到國家點名認證

好撚驚哈哈哈

「黃色經濟圈」近來成了亂港分子碎碎念的熱詞，搞笑得很。

成篇文得呢句岩
文匯大公人民日報施永青呢堆亂港分子真係日日都提黃色經濟圈
搞笑得很

大可以一下cut 晒供港水電煤，我冇所謂

多謝你地日日提住 港豬們自然跟風去黃店打卡幫襯

成日都提住一個無用嘅計劃
係無用就唔洗成日講啦

借個位用

●○●○由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○由澶淵之盟探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○黃色證券圈●○●○

●○●○黃色慈善圈●○●○

「好」［撚］ （煩）

佢地到底出左幾多個post講一定好撚驚

，

犀利

咁快上到去中央隻耳到
其實跟本小事一椿黎

黨親自認證

對家文宣多到咁，似乎呢腳真係踩得好應

佢哋冇錢啦 債都還唔起

你有你繼續9up，我有我繼續幫襯

睇下邊個跪先

係呀 吹咩

忽悠，大忽悠
fuck you, 大fuck you

黃色經濟圈 = 港獨
五大訴求 = 港獨
和理非抗爭 = 港獨
投票（黃絲贏）= 港獨
批評中央/特區政府 = 港獨

香港人生存就是港獨

咁就要大力啲踩多兩腳送佢上路

明知對手個策略係廢仲日日喺度提住？唔係應該由對方自生自滅？

支那人話投少數派都係黃架

淘寶攪運費港獨就得呀屌你老母

睇到餓，去黃台買少少嘢食再睇

黃店*

上年對美帝貿易戰都係同一番說話

講起香港就已經係港獨
香港人呼吸都係罪

支持中央严惩香港人 搞港毒就应该断水断电断气

中共根本唔係驚香港既黃色經濟圈帶黎既經濟影響
香港喺大陸既GDP proportion 根本係9牛1毛
係驚呢種思想滲透到外國，引致全球抵制中國製既產品，佢地先驚。

唔好比佢停

乜都要同港獨掛鉤

食完黃店再去隔離海港城爆個石先返屋企，紙巾都慳埋

你應該鼓勵我地搞黃色經濟圈
咁咪可以快快見到我地回點死囉

我地死曬最開心係你地
點解要阻我地死

又嚟？日日都嚟睇怕。。。。
末日近了

支共永遠都係顛倒是非
永遠都係佢啱佢賜恩惠俾你
啲粉蛆戰狼最受呢種 覺得自己祖国真係好撚勁咁
你呢個cm點醒我 應該搵日整好一set文宣講呢類型嘅資訊

好似小學啲「每日一篇」咁
日日都要搵唔同人出嚟講「唔可行」「冇可能成功」「經濟港獨不可能」
只係為咗教識我哋一個成語：
欲蓋彌彰

食住黃店糖水嚟睇呢篇笑話

每日任務:唱衰黃色經濟圈(1/1)

直接輸出革命大陸人可能下次嚟香港都down個WhatsGap 用

得啦得啦 中國或成大贏家麻

咁大獲？嚇到我即刻落黃店食餐好嘅安慰自己受傷的心靈

Ok

每日一篇

我啲錢點樣洗
又關你啲中國人事？

建議黄店賣下廣告乜乜穩世美食引班藍絲支那遊客有得睇無食

都冇叫你出黎講
你死都要解釋
唔係心虛仲係咩

聽日上水遊行
請推行動po

好很煩

中國大陸共產黨不就是經常用經濟手段來壓炸不跟從中共方針嘅的公司嗎？！
又選擇性失明

內文遲啲先睇 食間黃店先

好熟，醒唔起係咩

好懷念

日日都出一篇話黃色經濟圈
姐係冇實際辦法對抗黃色經濟圈

大陸喱講完未其實
覺得冇用就收聲啦
日提夜提

AI 嚟

沉默的大多數呢

因爲後者佢覺得冇可能
反正有解放軍唔怕由得你
前者就唔係
「急得跳腳」冇你符

親，不要學伊朗

嘴上功夫可不能當真

支共係搞思想傳播起家
佢哋好清楚知道思想嘅威力
當香港人都唔覺得自己係中國人
牽引到經濟上排拒中國
咁佢哋以往一直用嗰套「大中華經濟圈」就會失效
「大中華經濟圈」係強調兩點：
一、大家都係中國人
二、經濟上同你分唔開
嚮心理同實則經濟上令人屈服
黃色經濟圈係同時打爆呢兩點

食物來源應該進口其他國家為主。
美國肉類，東南亞穀物，台灣生果。
另外黃色經濟圈不應該只在飲食業。
香港要繼續增加賺取外匯能力。
簡單嚟講就係：揾外匯，進口資源，黃色經濟圈內自我消化形成系統。

亂港分子只能自欺欺人，唯一一句啱嘅
你班廢佬咪亂港囉

岩岩去完黃店tst 食放題

睇得多梗爽，重合得好緊要

我發現支那次次9屈香港人吹下吹外下就會成真，所以我哋要開心先係。照佢口吻幾年後香港就可以重建經濟自主，再實現港獨

7點放工落到旺角西洋菜街口篤魚蛋, 第一檔佳佳拍撚晒烏蠅, 第二檔威威有米豬連+良心貼紙d阿姐賣都賣唔切(不過味道一般, 待改善), 係真係有人望住個電話搵到去特登幫襯, 真係邊個先要死心先

越黎越高級
幾時到班領導人講2句